% !TeX encoding = UTF-8

\documentclass{protokol}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows}

%====== Units =====
\usepackage{siunitx}
\sisetup{inter-unit-product =\ensuremath{\cdot}}
\sisetup{group-digits = integer}
\sisetup{output-decimal-marker = {,}}
\sisetup{exponent-product = \ensuremath{\cdot}}
\sisetup{separate-uncertainty}
\sisetup{tight-spacing = false}
%\sisetup{scientific-notation = true}
%\sisetup{round-mode=places,round-precision=4}
%\sisetup{evaluate-expression}


%====== Grafy =====
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=0.8\linewidth, compat=1.17}
\def\plotcscale{0.8}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage[figurename=Obr.]{caption} % figure caption rename
%====== Rovnice align block ======
\usepackage{amsmath}
\setlength{\jot}{10pt} % rozestup mezi řádky

\graphicspath{ {./img/} }

%====== Vyplňte údaje ======
\jmeno{Jakub Charvot}
\kod{240844}
\rocnik{2.}
\obor{MET}
\skupina{MET/4}
\spolupracoval{Radek Kučera}

\merenodne{10.\,11.\,2022}
\odevzdanodne{24.\,11.\,2022}
\nazev{Operační usměrňovače}
\cislo{4} %měřené úlohy

\predmet{Analogové elektronické obvody}
\ustav{Ústav mikroelektroniky}
\skola{FEKT VUT v Brně}

\def\para{x+0}
\def\parb{\para-80}


\begin{document}
	%====== Vygenerování tabulky ======
	\maketitle
	%====== Úvodní texty protokolu ======

	\section{Teoretický úvod}
		\input{tex/1-uvod}
		
	% \newpage
	\section{Výsledky počítačové simulace}
		\input{tex/numerika}
		
	\clearpage
	\section{Měření v laboratoři}
		\input{tex/laborky}
		
		
	% \clearpage
	\section{Závěr}
		Simulovali a měřili jsme tři různá zapojení usměrňovačů s operačními zesilovači. Nejjednodušší je zapojení a), ke kterému stačí jediný OZ, ale usměrňuje pouze jednocestně.
		Snažili jsme se vyhodnotit, v jakém rozsahu amplitud a frekvencí dokáží jednotlivé obvody spolehlivě usměrňovat. Jako kritérium pro nás byla velikost překmitů do napětí opačné polarity a také samotný tvar signálu - jestli stále připomíná původní sinusoidu. 

		Obecně se dá říci, že v simulaci se nám zdál signál nepoužitelný už při podstatně větší amplidudě než při měření reálných obvodů, kdy jsme dosáhly i menších hodnot, naopak ale v simulaci zůstával signál použitelný i při vyšších kmitočtech, při reálném měření pak k překmitům docházelo u mnohem nižších kmitočtů.

		Pokud bychom porovnali obě zapojení dvoucestného usměrňovače, jednoznačně vítězí zapojení c), u kterého jsme dosáhli lepších parametrů. Pro zlepšení funkce zapojení b) by bylo zapotřebí použít přesnější rezistory (\(R_4,R_5, R_6\)), nepřesnost způsobuje to, že po sobě jdoucí půlperiody signálu nejsou shodné a také na jejich rozhraní pak snáze dochází k překmitům. 
		Zapojení c) vyžaduje oproti tomu pouze dva přesné rezistory a to stejné hodnoty, zde jsme při měření zaznamenali podstatně menší nesymetrii.



\end{document}