% !TeX encoding = UTF-8

\documentclass{protokol}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows}

%====== Units =====
\usepackage{siunitx}
\sisetup{inter-unit-product =\ensuremath{\cdot}}
\sisetup{group-digits = integer}
\sisetup{output-decimal-marker = {,}}
\sisetup{exponent-product = \ensuremath{\cdot}}
\sisetup{separate-uncertainty}
\sisetup{tight-spacing = false}
%\sisetup{scientific-notation = true}
%\sisetup{round-mode=places,round-precision=4}
%\sisetup{evaluate-expression}


%====== Grafy =====
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=0.8\linewidth, compat=1.17}
\def\plotcscale{0.8}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage[figurename=Obr.]{caption} % figure caption rename
%====== Rovnice align block ======
\usepackage{amsmath}
\setlength{\jot}{10pt} % rozestup mezi řádky

\graphicspath{ {./img/} }

%====== Vyplňte údaje ======
\jmeno{Jakub Charvot}
\kod{240844}
\rocnik{2.}
\obor{MET}
\skupina{MET/4}
\spolupracoval{Radek Kučera}

\merenodne{1.\,12.\,2022}
\odevzdanodne{15.\,12.\,2022}
\nazev{AKO a generátory signálů s OZ}
\cislo{5} %měřené úlohy

\predmet{Analogové elektronické obvody}
\ustav{Ústav mikroelektroniky}
\skola{FEKT VUT v Brně}

\def\para{x+0}
\def\parb{\para-80}


\begin{document}
	%====== Vygenerování tabulky ======
	\maketitle
	%====== Úvodní texty protokolu ======

	\section{Teoretický úvod}
		\input{tex/1-uvod}
		
	% \newpage
	\section{Výsledky počítačové simulace}
		\input{tex/numerika}
		
	\clearpage
	\section{Měření v laboratoři}
		\input{tex/laborky}
		
		
	\clearpage
	\section{Závěr}
		Simulovali a měřili jsme dva obvody, které mohou sloužit jako jednoduchý generátor obdélníkového a pilového (přesněji trojúhelníkového) signálu.

		Frekvenci kmitů lze nastavit za pomoci potenciometru (\(R_{p} \)). Tabulka \ref{tab:tabulka_hodnot_brewster} zobrazuje porovnání simulovaného a měřeného frekvenčního rozsahu. Protože fyzický potenciometr není schopný přesně dosáhnout ani jedné z krajních poloh, je rozsah měřený v laboratoři o něco menší.
		
		Z měření kurzory jsme také vypočítali strmost náběžných hran v jednotlivých situacích, hodnoty jsou opět v Tabulce \ref{tab:tabulka_hodnot_brewster}. Strmost hran (v podstatě mezní rychlost přeběhu) je pro OZ 072 přibližně 10x větší než pro náš standartní OZ 1458, to odpovídá také obrázkům ze simulace, kde s tímto OZ v podstatě nedocházelo ke zkosení hran ani při maximální frekvenci. V laboratoři jsme toto ale bohužel nemohli ověřit. 
		OZ 1458 ale dosáhl v laboratoři dokonce o něco lepšího výsledku než v simulaci, rozdíl však není velký.

		Pro praktické použití je tedy potřeba zvolit OZ s dostatečnou hodnotou SR pro námi žádanou frekvenci. Také by bylo potřeba nějakým způsobem doladit střídu generovaného obdélníkového signálu, protože už i v našem případě je u výsledného trojúhelníkového signálu vidět drobná nesymetrie právě tímto způsobená. 

	

\end{document}